%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Stylovy balicek pro psani zaverecnych praci a pro prezentacek obhajobe  %%
%%                                                                         %%
%% Autor: Petr Sysel,                                                      %%
%%        Pavel Rajmic,                                                    %%
%%        Jiri Mekyska,                                                    %%
%%        Jakub Oskera,                                                    %%
%%        Ludek Matousek                                                   %%
%%                                                                         %%
%% FEKT, VUT v Brne                                                        %%
%% latex@feec.vutbr.cz                                                     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zaklad stylu byl prevzat ze stylu pro elektronizaci ucebnich textu      %%
%%                                                                         %%
%% Sablona pro elektronicka skripta                                        %%
%% Verze: 1.0 (beta)                                                       %%
%% Autor: Jakub Hrabec                                                     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\fileversion{3.03}
\def\filedate{2018/03/07}
\def\filename{thesis.sty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Vstupni nastaveni balicku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/12/01]


\ProvidesClass{thesis}%
  [\filedate  v\fileversion  LaTeX document class]
\typeout{}
\typeout{Styl '\filename' pro psani kvalifikacnich praci v(\fileversion) na VUT v Brne}
\typeout{}

%% Zpracovani volby typu prace
\DeclareOption{semestral}%sazba semestralniho projektu
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@semestral
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{bachelor}%sazba bakalarske prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@bachelor
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{diploma}%sazba diplomove prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@diploma
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{treatise}%sazba pojednani o doktorske praci
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@treatise
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{phd}%sazba doktorske prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@phd
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%

%% Zpracovani volby jazyka
\DeclareOption{english}% originalnim jazykem je anglictina, preklad bude v cestine
  {\PackageError{'thesis'}{Od verze 3.0 je nastaveni jazyka realizovano balickem babel a volba 'english' je zrusena}}
\DeclareOption{czech}% originalnim jazykem je cestina, preklad bude v anglictine
  {\PackageError{'thesis'}{Od verze 3.0 je nastaveni jazyka realizovano balickem babel a volba 'czech' je zrusena}}
\DeclareOption{slovak}% originalnim jazykem je slovencina, preklad bude v anglictine
  {\PackageError{'thesis'}{Od verze 3.0 je nastaveni jazyka realizovano balickem babel a volba 'slovak' je zrusena}}

%% Zpracovani volby zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\DeclareOption{left}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu vlevo
  {\let\akt@center=\center@vlevo}
\DeclareOption{center}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu na stred
  {\let\akt@center=\center@nastred}
\DeclareOption{vlevo}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu vlevo (zachovano z duvodu zp. kompatibility)
  {\let\akt@center=\center@vlevo}
\DeclareOption{centrovat}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu na stred (zachovano z duvodu zp. kompatibility)
  {\let\akt@center=\center@nastred}

%% Zpracovani volby vystupniho ovladace
\DeclareOption{dvipdfm}% prevod bude proveden pomoci dvipdfm
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@dvipdfm
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{pdftex} % prevod bude proveden pomoci pdftex
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@pdftex
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{dvips}  % prevod bude proveden pomoci dvips
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@dvips
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%

%% Zpracovani volby stylu titulnich stran
\DeclareOption{vutstyle}% titulni stranky podle smernice rektora
  {\PackageError{'thesis'}{Od verze 2.20 je provadena sazba pouze ve VUT stylu a volba 'vutstyle' je zrusena}}

%% Vnitrni prikazy pro typ prace
\newcount\type@semestral  \type@semestral=0
\newcount\type@bachelor    \type@bachelor=1
\newcount\type@diploma    \type@diploma=2
\newcount\type@treatise    \type@treatise=3
\newcount\type@phd        \type@phd=4

%% Vnitrni prikazy pro vystupni ovladac
\def\driver@pdftex{pdftex}
\def\driver@dvips{dvips}
\def\driver@dvipdfm{dvipdfm}

%% Vnitrni prikazy pro zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\def\center@vlevo{vlevo}
\def\center@nastred{nastred}

%% Zpracovani voleb
\ProcessOptions\relax

%% Nastaveni vychozich hodnot
%% Vychozi nastaveni vystupniho ovladace
\ifx\akt@driver\undefined
  \let\akt@driver=\driver@pdftex
\fi

%% Vychozi nastaveni zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\ifx\akt@center\undefined
  \let\akt@center=\center@nastred
\fi

%% Vychozi nastaveni sazby typu prace
\ifx\akt@type\undefined
  \global\let\akt@type=\type@diploma
\fi


%% Vychozi nastaveni jazyka prace podle nastaveni balicku babel
\@ifpackageloaded{babel}{%
}{%
  \PackageError{thesis}{Balicek '\filename' vyzaduje pro nastaveni jazyka balicek 'babel'}{}
  \stop
}%

\iflanguage{czech}{%%
  \def\orig@lang{czech}\def\tran@lang{english}
}{%%
\iflanguage{english}{%%
  \def\orig@lang{english}\def\tran@lang{czech}
}{%%
\iflanguage{slovak}{%%
  \def\orig@lang{slovak}\def\tran@lang{english}
}{%%
  {\PackageError{'thesis'}{Nastaveny jazyk '\languagename' neni podporovan}}
}}}

\typeout{Originalni jazyk prace nastaven na '\orig@lang'}
\typeout{Jazyk prace pro preklad nastaven na '\tran@lang'}
\typeout{}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nove prikazy pro symboly a jednotky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Deklarace Eulerova cisla
\DeclareMathSymbol{\E}{\mathord}{operators}{`e}
\DeclareMathSymbol{\eul}{\mathord}{operators}{`e}
%% Deklarace imaginarni jednotky
\DeclareMathSymbol{\I}{\mathord}{operators}{`i}
\DeclareMathSymbol{\imag}{\mathord}{operators}{`i}
\DeclareMathSymbol{\J}{\mathord}{operators}{`j}
\DeclareMathSymbol{\jmag}{\mathord}{operators}{`j}
%% Deklarace diferencialniho d
\DeclareMathSymbol{\dif}{\mathord}{operators}{`d}
%% Definice funkce sinc
\def\sinc{\mathop{\operator@font sinc}\nolimits}
%% Definice symbolu "mikro"
\def\mikro{\mbox{\textmu}}
%% Stojaté pi
\DeclareSymbolFont{upgreek}{LGR}{cmr}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\uppi}{\mathord}{upgreek}{`p}
\DeclareMathSymbol{\upmikro}{\mathord}{upgreek}{`m}


%% Definice prikazu pro sazbu konstantnich velicin
\DeclareMathAlphabet{\konst}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu promennych velicin
\DeclareMathAlphabet{\prom}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{it}
%% Definice prikazu pro sazbu komplexnich velicin
\DeclareMathAlphabet{\komplex}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{it}
%% Definice prikazu pro sazbu matic %! podle normy CSN ISO 31-11 by mela byt matice tucne kurzivou
\DeclareMathAlphabet{\matice}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu vektoru %! podle normy CSN ISO 31-11 by mel byt vektor tucne kurzivou
\DeclareMathAlphabet{\vekt}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu jednotek
\DeclareMathAlphabet{\jednotka}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu "textoveho" indexu
\DeclareMathAlphabet{\textind}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu jednotky (mat. i text. mod)
\def\jedn#1{%
\ifmmode%
  \jednotka{#1}%
\else%
  #1%
\fi%
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Prikazy pro zmenu informaci o dokumentu                                 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Prikaz pro zadani jmena autora, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\autor{\def\osoba@{autor}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}

%% Prikaz pro zadani jmena vedouciho, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\vedouci{\def\osoba@{vedouci}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}
\let\garant=\vedouci% z duvodu kompatibility se starsi verzi

%% Prikaz pro zadani jmena oponenta, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\oponent{\def\osoba@{oponent}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}

%% Prikaz pro zadani pohlavi autora
% Ciselna hodnota: 1...zena, 0...muz
\newcommand\autorpohlavi[1]{%
  \gdef\@pohlavi{#1}%
}%

%% Prikaz pro zadani nazvu: prvni parametr predstavuje nazev v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\nazev[2]{%
  \gdef\nazev@orig@lang{#1}%
  \gdef\nazev@tran@lang{#2}%
}%

%% Prikaz pro zadani textu abstraktu: prvni parametr je text v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\abstrakt[2]{
  \gdef\abstrakt@orig@lang{#1}
  \gdef\abstrakt@tran@lang{#2}
}

%% Prikaz pro zadani klicovych slov: prvni parametr jsou klicova slova v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\klicovaslova[2]{
  \gdef\keywords@orig@lang{#1}
  \gdef\keywords@tran@lang{#2}
}

\newcommand\podekovanitext{\gdef\podekovanitext@orig@lang}

%% Prikaz pro zadani roku obhajoby
\newcommand\rok[1]{\gdef\@rok{#1}}
\newcommand\datum[1]{\gdef\@datum{#1}}

%% Prikaz pro zadani mista obhajoby
\newcommand\misto[1]{\gdef\@misto{#1}}

%% Prikaz pro zadani oboru: prvni parametr je nazev oboru v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo v cestine
\newcommand\oborstudia[2]{
  \gdef\oborstudia@orig@lang{#1}
  \gdef\oborstudia@tran@lang{#2}
}

%% Prikaz pro zadani ustavu: prvni parametr je nazev ustavu v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\ustav[2]{
  \gdef\ustav@orig@lang{#1}
  \gdef\ustav@tran@lang{#2}
}

%% Prikaz pro zadani nazvu skoly: prvni parametr je nazev skoly v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\skola[2]{%
  \gdef\skola@orig@lang{#1}%
  \gdef\skola@tran@lang{#2}%
}%
%% Prikaz pro zadani loga skoly: parametr je odkaz na obrazovy soubor s logem skoly
\newcommand\logoskola[1]{%
  \def\logo@skola{#1}%
}%

%% Prikaz pro zadani nazvu fakulty: prvni parametr je nazev fakulty v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\fakulta[2]{%
  \gdef\fakulta@orig@lang{#1}%
  \gdef\fakulta@tran@lang{#2}%
}%
%% Prikaz pro zadani loga fakulty: parametr je odkaz na obrazovy soubor s logem fakulty
\newcommand\logofakulta[2][]{%
  \ifx#1\empty
  \else
    \def\zkracenelogo@fakulta{#1}
  \fi
  \def\logo@fakulta{#2}%
}%

%% Prikaz pro nastaveni vlastnosti pdf dokumentu
\newcommand{\nastavenipdf}{%
  \hypersetup{%% Nastaven\'{\i} pol\'{\i} PDF dokumentu
     pdftitle={\nazev@orig@lang},           % Pole 'Document Title'
     pdfauthor={\autor@jmeno\ \autor@prijmeni},               % Pole 'Author'
     pdfsubject={\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}, % Pole 'Subject'
     pdfkeywords={\keywords@orig@lang}      % Pole 'Keywords'
  }%%
}%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Obsah, seznam obrazku, tabulek, literatury, zkratek, priloh %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Vysazeni obsahu
\newcommand{\obsah}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \tableofcontents
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu obrazku
\newcommand{\seznamobrazku}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \listoffigures
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu tabulek
\newcommand{\seznamtabulek}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \listoftables
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu literatury
\newenvironment{literatura}[1]%
  {\cleardoublepage \begin{thebibliography}{#1}}%
  {\end{thebibliography} \newpage}


%% Vysazeni seznamu zkratek a symbolu
\newenvironment{seznamzkratek}[1]%
  {%
    \cleardoublepage
    \chapter*{\listofabbrevname}
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listofabbrevname}
    \begin{acronym}[#1]
    % zruseni dodatecnych mezer mezi symboly
    \setlength\itemsep{-\parsep}
  }{%
    \end{acronym}
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }%

%% Prikaz pro definici nove zkratky nebo symbolu
%% prvni parametr je nazev zkratky pro odkazovani
%% druhy parametr je zkracena verze zkratky nebo symbol
%% treti parametr je rozepsana zkratka nebo popis symbolu
\newcommand{\novazkratka}[3]%
  {\acro{#1}[#2]{#3}}

%% Vysazeni zkratky zkracene verze zkratky/symbolu a v zavorce rozepsane zkratky/popis symbolu
%% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zkratka}[1]%
  {\ac{#1}}

%% Vysazeni kratke verze zkratky
%% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zk}[1]%
  {\acs{#1}}

%% Vysazeni dlouhe verze zkratky
%% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zkratkatext}[1]%
  {\acl{#1}}


%% Zahajeni sazby priloh
\newcommand\prilohy\start@prilohy

%% Vysazeni seznamu priloh
\newcommand\seznampriloh
  {%
    \chapter*{\listofappendicesname\@mkboth{\MakeUppercase\listofappendicesname}{\MakeUppercase\listofappendicesname}}
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listofappendicesname}
    \@starttoc{toa} %puvodne do verze 2.56 to byl 'loa' ale to bylo v konfliktu s balickem 'algorithms'
  }%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice vychozich textu pro oznaceni skoly, fakulty, ...
%% pro ruzne jazyky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% Vychozi text prohlaseni v pouzitych jazycich
\newcommand\prohlasenitext@czech%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  Prohla\v{s}uji, \v{z}e
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    sv\r{u}j semestr\'{a}ln\'{\i} projekt
  \or % type@bachelor
    svou bakal\'{a}\v{r}skou pr\'{a}ci
  \or %type@diploma
    svou diplomovou pr\'{a}ci
  \or %type@treatise
    sv\'{e} pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \or %type@phd
    svou dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ci %doktorskou pr\'{a}ci
  \fi
  na t\'{e}ma \uv{\nazev@orig@lang} jsem vypracoval%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
	samostatn\v{e} pod veden\'{\i}m
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    vedouc\'{\i}ho semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \or %type@bachelor
    vedouc\'{\i}ho bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@diploma
    vedouc\'{\i}ho diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@treatise
    \v{s}kolitele dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@phd
    \v{s}kolitele dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
    a~s~pou\v{z}it\'{\i}m odborn\'{e} literatury a~dal\v{s}\'{\i}ch informa\v{c}n\'{\i}ch zdroj\r{u}, kter\'{e} jsou v\v{s}echny citov\'{a}ny v~pr\'{a}ci a~uvedeny v~seznamu literatury na konci pr\'{a}ce.

  \par\hspace{2ex}
  Jako autor%
	\ifnum\@pohlavi=1 ka\ \else\ \fi
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    uveden\'{e}ho semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \or %type@bachelor
    uveden\'{e} bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@diploma
    uveden\'{e} diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@treatise
    uveden\'{e}ho pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \or %type@phd
    uveden\'{e} dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
    d\'{a}le prohla\v{s}uji, \v{z}e v~souvislosti s~vytvo\v{r}en\'{\i}m
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    tohoto semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \or %type@bachelor
    t\'{e}to bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@diploma
    t\'{e}to diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \or %type@treatise
    tohoto pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \or %type@phd
    t\'{e}to dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  jsem neporu\v{s}il%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
	autorsk\'{a} pr\'{a}va t\v{r}et\'{\i}ch osob, zejm\'{e}na jsem nezas\'{a}hl%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
	nedovolen\'{y}m zp\r{u}sobem do ciz\'{\i}ch autorsk\'{y}ch pr\'{a}v osobnostn\'{\i}ch
  a/nebo majetkov\'{y}ch
  a~jsem si pln\v{e} v\v{e}dom%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
	n\'{a}sledk\r{u} poru\v{s}en\'{\i} ustanoven\'{\i} $\S$\,11 a~n\'{a}sleduj\'{\i}c\'{\i}ch autorsk\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~121/2000~Sb.,
  o~pr\'{a}vu autorsk\'{e}m, o~pr\'{a}vech souvisej\'{\i}c\'{\i}ch s~pr\'{a}vem autorsk\'{y}m a~o~zm\v{e}n\v{e} n\v{e}kter\'{y}ch z\'{a}kon\r{u} (autorsk\'{y} z\'{a}kon), ve zn\v{e}n\'{\i} pozd\v{e}j\v{s}\'{\i}ch p\v{r}edpis\r{u},
  v\v{c}etn\v{e} mo\v{z}n\'{y}ch trestn\v{e}pr\'{a}vn\'{\i}ch d\r{u}sledk\r{u} vypl\'{y}vaj\'{\i}c\'{\i}ch z~ustanoven\'{\i}
  \v{c}\'{a}sti druh\'{e}, hlavy VI.\ d\'{\i}l 4 Trestn\'{\i}ho z\'{a}kon\'{\i}ku \v{c}.\,40/2009~Sb.
  %$\S$\,152 trestn\'{\i}ho z\'{a}kona \v{c}.~140/1961\,Sb.
}%
%
\newcommand\prohlasenitext@slovak%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  Vyhlasujem, \v{z}e som
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    svoj semestr\'{a}lny projekt
  \or %type@bachelor
    svoju bakal\'{a}rsku pr\'{a}cu
  \or %type@diploma
    svoju diplomov\'{u} pr\'{a}cu
  \or %type@treatise
    svoje pojednanie o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \or %type@phd
    svoju dizerta\v{c}n\'{u} pr\'{a}cu %doktorsk\'{u} pr\'{a}cu
  \fi
  na t\'{e}mu \uv{\nazev@orig@lang} vypracoval%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
	samostatne pod veden\'{\i}m ved\'{u}ceho
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    semestr\'{a}lneho projektu,
  \or %type@bachelor
    bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce,
  \or %type@diploma
    diplomovej pr\'{a}ce,
  \or %type@treatise
    dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce,
    %pojednanie o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci,
  \or %type@phd
    dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce,
  \fi
%  a s~pou\v{z}it\'{\i}m
  vyu\v{z}it\'{\i}m
  odbornej literat\'{u}ry a \v{d}al\v{s}\'{\i}ch informa\v{c}n\'{y}ch zdrojov, ktor\'{e} s\'{u} v\v{s}etky citovan\'{e} v~pr\'{a}ci a uveden\'{e} v~zozname literat\'{u}ry na konci pr\'{a}ce.

  \par\hspace{2ex}
  Ako autor%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    uveden\'{e}ho semestr\'{a}lneho projektu
  \or %type@bachelor
    uvedenej bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce
  \or %type@diploma
    uvedenej diplomovej pr\'{a}ce
  \or %type@treatise
    tohto pojednania o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \or %type@phd
    uvedenej dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce
  \fi
    \v{d}alej vyhlasujem, \v{z}e v~s\'{u}vislosti s~vytvoren\'{\i}m
  \ifcase\akt@type
      %type@semestral
    tohoto semestr\'{a}lneho projektu
  \or %type@bachelor
    tejto bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce
  \or %type@diploma
    tejto diplomovej pr\'{a}ce
  \or %type@treatise
    tohto pojednania o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \or %type@phd
    tejto dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce
  \fi
  som neporu\v{s}il%
	\ifnum\@pohlavi=1 a\ \else\ \fi
	autorsk\'{e} pr\'{a}va tret\'{\i}ch os\^{o}b, najm\"{a} som
	\ifnum\@pohlavi=1 nezasiahla\ \else nezasiahol \fi
	nedovolen\'{y}m sp\^{o}sobom do cudz\'{i}ch autorsk\'{y}ch pr\'{a}v osobnostn\'{y}ch
  {\nobreak a/alebo} majetkov\'{y}ch
a~som si plne vedom%
	\ifnum\@pohlavi=1 \'{a} \else\'{y} \fi
	n\'{a}sledkov poru\v{s}enia ustanovenia $\S$\,11 a~nasleduj\'{u}cich autorsk\'{e}ho z\'{a}kona Českej republiky \v{c}.~121/2000~Sb.,
  o~pr\'{a}ve autorskom, o~pr\'{a}vach s\'{u}visiacich s~pr\'{a}vom autorsk\'{y}m a~o~zmene niektor\'{y}ch z\'{a}konov (autorsk\'{y} z\'{a}kon), v~znen\'{\i} neskor\v{s}\'{\i}ch predpisov,
  vr\'{a}tane mo\v{z}n\'{y}ch trestnopr\'{a}vnych d\^{o}sledkov vypl\'{y}vaj\'{u}cich z~ustanovenia
  \v{c}asti druhej, hlavy VI.\ diel 4 Trestn\'{e}ho z\'{a}kon\'{\i}ka Českej republiky \v{c}.\,40/2009~Sb.
%  $\S$\,152 trestn\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~140/1961\,Sb.
}%
%
\newcommand\prohlasenitext@english%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  I~declare that I~have written the %elaborated
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    semestral project
  \or %type@bachelor
    Bachelor's Thesis
    %bachelor's thesis
  \or %type@diploma
    Master's Thesis
    %master's thesis
  \or %type@treatise
    treatise on doctoral thesis
  \or %type@phd
    Doctoral Thesis
  \fi
    titled
    %on the theme of
    ``\nazev@orig@lang'' independently, under the guidance %supervision
    of the
  %\ifcase\akt@type
       %type@semestral
    %semestral project
  %\or %type@bachelor
    %bachelor's thesis
  %\or %type@diploma
    %master's thesis
  %\or %type@treatise
    %doctoral thesis
    %%treatise on doctoral thesis
  %\or %type@phd
    %doctoral thesis
  %\fi
    advisor %supervisor
    and using exclusively the technical references and other sources of information cited in the
    %and using the technical literature and other sources of information  which are all cited in the
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    project
  \or %type@bachelor
    thesis
  \or %type@diploma
    thesis
  \or %type@treatise
    treatise
  \or %type@phd
    thesis
  \fi
    and listed in the comprehensive bibliography at the end of the
    %and detailed in the list of literature at the end of the
  \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
    project.
  \or %type@bachelor
    thesis.
  \or %type@diploma
    thesis.
  \or %type@treatise
    treatise.
  \or %type@phd
    thesis.
  \fi

  \par\hspace{2ex}
    As the author
    %of the
  %\ifcase\akt@type\relax
       %type@semestral
    %semestral project
  %\or %type@bachelor
    %bachelor's thesis
  %\or %type@diploma
    %master's thesis
  %\or %type@treatise
    %treatise on doctoral thesis
  %\or %type@phd
    %doctoral thesis
  %\fi
    I~furthermore declare that, with respect to the creation of this
    %as regards the creation of this
  \ifcase\akt@type\relax
       %type@semestral
    semestral project,
  \or %type@bachelor
    Bachelor's Thesis,
  \or %type@diploma
    Master's Thesis,
    %master's thesis,
  \or %type@treatise
    treatise on doctoral thesis,
  \or %type@phd
    Doctoral Thesis,
  \fi
  I~have not infringed any copyright
  or violated anyone's personal and/or ownership rights.
  %In particular, I~have not unlawfully encroached on anyone's personal
  %and/or ownership rights and
  In this context,
  I~am fully aware of the consequences
  %in the case
  of breaking Regulation~$\S$\,11
  of the Copyright Act No.\,121/2000 Coll.\ of the Czech Republic,
  %and the following of the Copyright Act No\,121/2000 Sb.\ of the Czech Republic,
  as amended,
  %and of the rights related to intellectual property right and changes in some Acts (Intellectual Property Act)
  %and formulated in later regulations, inclusive of the possible consequences resulting from the provisions of
  %Criminal Act No\,40/2009 Sb.\ of the Czech Republic, Section 2, Head VI, Part 4.
  and of any breach of rights related to intellectual property or introduced within amendments to relevant Acts
  such as the Intellectual Property Act or the Criminal Code, Act No.\,40/2009 Coll., Section 2, Head VI, Part 4.
}%

%% Vychozi nazev skoly v pouzitych jazycich
\iflanguage{english}{
	\newcommand\skola@orig@lang{Brno University of Technology}
	\newcommand\skola@tran@lang{Vysok\'{e} u\v{c}en\'{\i} technick\'{e} v~Brn\v{e}}
}{
	\newcommand\skola@orig@lang{Vysok\'{e} u\v{c}en\'{\i} technick\'{e} v~Brn\v{e}}
	\newcommand\skola@tran@lang{Brno University of Technology}
}

%% Vychozi obrazovy soubor s logem skoly
\def\dvipdfm@logo@skola{loga/VUT_symbol_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@logo@skola{loga/VUT_symbol_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@logo@skola{loga/VUT_symbol_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
\edef\logo@skola{\csname\akt@driver @logo@skola\endcsname}

%% Vychozi nazev fakulty v pouzitych jazycich
\iflanguage{english}{
	\newcommand\fakulta@orig@lang{Faculty of Electrical Engineering and Communication}
	\newcommand\fakulta@tran@lang{Fakulta elektrotechniky a~komunika\v{c}n\'{\i}ch technologi\'{\i}}
}{
	\newcommand\fakulta@orig@lang{Fakulta elektrotechniky a~komunika\v{c}n\'{\i}ch technologi\'{\i}}
	\newcommand\fakulta@tran@lang{Faculty of Electrical Engineering and Communication}
}

%%%%%%logo VUT FEKT ústav telekomunikací
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v cestine
\def\dvipdfm@logo@czech{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@logo@czech{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@logo@czech{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v anglictine
\def\dvipdfm@logo@english{loga/BUT_color_PANTONE_EN.eps}
\def\pdftex@logo@english{loga/BUT_color_PANTONE_EN.pdf}
\def\dvips@logo@english{loga/BUT_color_PANTONE_EN.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v slovenstine
\def\dvipdfm@logo@slovak{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@logo@slovak{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@logo@slovak{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
\edef\logo@fakulta{\csname\akt@driver @logo@\orig@lang\endcsname}

%%%%%%zkracene logo VUT FEKT
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v cestine
\def\dvipdfm@zkracenelogo@czech{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@zkracenelogo@czech{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@zkracenelogo@czech{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v anglictine
\def\dvipdfm@zkracenelogo@english{loga/BUT_abbreviation_color_PANTONE_EN.eps}
\def\pdftex@zkracenelogo@english{loga/BUT_abbreviation_color_PANTONE_EN.pdf}
\def\dvips@zkracenelogo@english{loga/BUT_abbreviation_color_PANTONE_EN.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty ve slovenstine
\def\dvipdfm@zkracenelogo@slovak{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@zkracenelogo@slovak{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@zkracenelogo@slovak{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
\edef\zkracenelogo@fakulta{\csname\akt@driver @zkracenelogo@\orig@lang\endcsname}

%% Vychozi nastaveni nazvu prace v puvodnim jazyce a preklad
\def\nazev@orig@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev} v originalnim jazyce}
\def\nazev@tran@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev} v prekladu}

%% Vychozi nastaveni abstraktu prace v puvodnim jazyce a preklad
\def\abstrakt@orig@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v originalnim jazyce}
\def\abstrakt@tran@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v prekladu}

%% Vychozi nastaveni klicovych slov v puvodnim jazyce a preklad
\def\keywords@orig@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v originalnim jazyce}}
\def\keywords@tran@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v prekladu}}

%% Vychozi nastaveni roku obhajoby
\def\@rok{\@latex@warning@no@line{Nezadan rok \noexpand\rok}}
\def\@datum{\@latex@warning@no@line{Nezad\'{a}n datum \noexpand\datum}}

%% Vychozi nastaveni mista obhajoby
\def\@misto{\@latex@warning@no@line{Nezadano misto vydani \noexpand\misto}}

%% Vychozi nastaveni oboru studia
\def\oborstudia@orig@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia} v originálním jazyce}
\def\oborstudia@tran@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia} v prekladu}

%% Vychozi nastaveni ustavu
\def\ustav@orig@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav} v originalnim jazyce}
\def\ustav@tran@lang{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav} v prekladu}

%% Vychozi sazba jmena autora
\def\@autor
  {%
    \ifx\autor@pred\relax\else
      \autor@pred~%
    \fi
    \ifx\autor@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno autor textu \noexpand\autor}%
    \fi
    \autor@jmeno{}
    \autor@prijmeni
    \ifx\autor@za\relax\else
      ,~\autor@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena autora velkymi pismeny
\def\@Autor
  {%
    \ifx\autor@pred\relax\else
      \autor@pred~%
    \fi
    \ifx\autor@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno autor textu \noexpand\autor}%
    \fi
    \MakeUppercase{\autor@jmeno}
    \MakeUppercase{\autor@prijmeni}%
    \ifx\autor@za\relax\else
      ,~\autor@za
    \fi
  }%

%% Vychozi sazba jmena vedouciho
\def\@vedouci
  {%
    \ifx\vedouci@pred\relax\else
      \vedouci@pred~%
    \fi
    \ifx\vedouci@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno vedouciho textu \noexpand\vedouci}%
    \fi
    \vedouci@jmeno{}
    \vedouci@prijmeni
    \ifx\vedouci@za\relax\else
      ,~\vedouci@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena vedouciho velkymi pismeny
\def\@Vedouci
  {%
    \ifx\vedouci@pred\relax\else
      \vedouci@pred~%
    \fi
    \ifx\vedouci@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno vedouciho textu \noexpand\vedouci}%
    \fi
    \MakeUppercase{\vedouci@jmeno}
    \MakeUppercase{\vedouci@prijmeni}%
    \ifx\vedouci@za\relax\else
      ,~\vedouci@za
    \fi
  }%

%% Vychozi sazba jmena oponenta
\def\@oponent
  {%
    \ifx\oponent@pred\relax\else
      \oponent@pred~%
    \fi
    \ifx\oponent@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno oponenta textu \noexpand\oponent}%
    \fi
    \oponent@jmeno{}
    \oponent@prijmeni
    \ifx\oponent@za\relax\else
      ,~\oponent@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena oponenta velkymi pismeny
\def\@Oponent
  {%
    \ifx\oponent@pred\relax\else
      \oponent@pred~%
    \fi
    \ifx\oponent@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno oponenta textu \noexpand\oponent}%
    \fi
    \MakeUppercase{\oponent@jmeno}
    \MakeUppercase{\oponent@prijmeni}%
    \ifx\oponent@za\relax\else
      ,~\oponent@za
    \fi
  }%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice zbyvajicich nazvu a prepnuti jazykovych verzi %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \providecommand\abstractname{Abstrakt}
  \providecommand\alsoname{viz tak\'e}
  \providecommand\appendixname{P\v{r}\'{\i}loha}
  \providecommand\bibname{Literatura}
  \providecommand\ccname{Na v\v{e}dom\'{\i}}
  \providecommand\chaptername{Kapitola}
  \providecommand\contentsname{Obsah}
  \providecommand\enclname{P\v{r}\'{\i}loha}
  \providecommand\figurename{Obr.}
  \providecommand\glossaryname{Slovn\'{\i}k}
  \providecommand\headtoname{Komu}
  \providecommand\indexname{Rejst\v{r}\'{\i}k}
  \providecommand\keywordsname{Kl\'{\i}\v{c}ov\'{a} slova}
  \providecommand\listfigurename{Seznam obr\'{a}zk\r{u}}
  \providecommand\listofabbrevname{Seznam symbol\r{u}, veli\v{c}in a zkratek}
  \providecommand\listofappendicesname{Seznam p\v{r}\'{\i}loh}
  \providecommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \providecommand\pagename{Strana}
  \providecommand\partname{\v{C}\'ast}
  \providecommand\prefacename{P\v{r}edmluva}
  \providecommand\proofname{D\r{u}kaz}
  \providecommand\refname{Literatura}
  \providecommand\seename{viz}
  \providecommand\tablename{Tab.}
  \providecommand\lstlistingname{Výpis}
  \providecommand\lstlistlistingname{Seznam výpisů}
  \providecommand\citace@stran{s}
  \providecommand\oborstudiatext{Obor}
  \providecommand\oznaceniprohlaseni{Prohl\'{a}\v{s}en\'{\i}}
  \providecommand\mistoprohlaseni{\@misto}
  \providecommand\oznacenipodpisu{\ifnum\@pohlavi=1 podpis autorky\else podpis autora\fi}
  \providecommand\oznacenipodekovani{Pod\v{e}kov\'{a}n\'{\i}}
  \providecommand\mistopodekovani{\@misto}

  %% Vychozi oznaceni typu prace v pouzitych jazycich

    %% Vychozi oznaceni typu prace v pouzitych jazycich
    \ifcase\akt@type\relax
      %type@semestral
      \providecommand\autortext@czech{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\autortext@english{Author}
      \providecommand\autortext@slovak{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\citace@vedouci@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@english{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\oponenttext@czech{Oponent}
      \providecommand\oponenttext@english{Opponent}
      \providecommand\oponenttext@slovak{Oponent}
      \providecommand\oznaceniprace@czech{Semestr\'{a}ln\'{\i} projekt}
      \providecommand\oznaceniprace@english{Semestral Project}
      \providecommand\oznaceniprace@slovak{Semestr\'{a}lny projekt}
      \providecommand\vedoucitext@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
      \providecommand\vedoucitext@english{Advisor}%{Supervisor}
      \providecommand\vedoucitext@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
    \or %type@bachelor
      \providecommand\autortext@czech{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\autortext@english{Author}
      \providecommand\autortext@slovak{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\citace@vedouci@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@english{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\oponenttext@czech{Oponent}
      \providecommand\oponenttext@english{Opponent}
      \providecommand\oponenttext@slovak{Oponent}
      \providecommand\oznaceniprace@czech{Bakal\'{a}\v{r}sk\'{a} pr\'{a}ce}
      \providecommand\oznaceniprace@english{Bachelor's Thesis}
      \providecommand\oznaceniprace@slovak{Bakal\'{a}rska pr\'{a}ca}
      \providecommand\vedoucitext@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
      \providecommand\vedoucitext@english{Advisor}%{Supervisor}
      \providecommand\vedoucitext@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
    \or  %type@diploma
      \providecommand\autortext@czech{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\autortext@english{Author}
      \providecommand\autortext@slovak{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\citace@vedouci@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@english{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\oponenttext@czech{Oponent}
      \providecommand\oponenttext@english{Opponent}
      \providecommand\oponenttext@slovak{Oponent}
      \providecommand\oznaceniprace@czech{Diplomov\'{a} pr\'{a}ce}
      \providecommand\oznaceniprace@english{Master's Thesis}
      \providecommand\oznaceniprace@slovak{Diplomov\'{a} pr\'{a}ca}
      \providecommand\vedoucitext@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
      \providecommand\vedoucitext@english{Advisor}%{Supervisor}
      \providecommand\vedoucitext@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
    \or %type@treatise
      \providecommand\autortext@czech{Doktorand}
      \providecommand\autortext@english{Ph.D.\ candidate}
      \providecommand\autortext@slovak{Doktorand}
      \providecommand\citace@vedouci@czech{\v{S}kolitel(ka): \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@english{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@slovak{\v{S}kolite\q{l}(ka): \@vedouci}
      \providecommand\oponenttext@czech{Oponent}
      \providecommand\oponenttext@english{Opponent}
      \providecommand\oponenttext@slovak{Oponent}
      \providecommand\oznaceniprace@czech{Pojedn\'{a}n\'{i} o dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci} %podle stud. a zkus. radu VUT z 21.7.2011 se to jmenuje "dizertacni"
      \providecommand\oznaceniprace@english{Treatise on doctoral thesis}
      \providecommand\oznaceniprace@slovak{Pojednanie o dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci}
      \providecommand\vedoucitext@czech{\v{S}kolitel(ka)}
      \providecommand\vedoucitext@english{Advisor}%{Supervisor}
      \providecommand\vedoucitext@slovak{\v{S}kolite\q{l}(ka)}
    \or %type@phd
      \providecommand\autortext@czech{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\autortext@english{Author}
      \providecommand\autortext@slovak{Autor pr\'{a}ce}
      \providecommand\citace@vedouci@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@english{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
      \providecommand\citace@vedouci@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce: \@vedouci}
      \providecommand\oponenttext@czech{Oponent}
      \providecommand\oponenttext@english{Opponent}
      \providecommand\oponenttext@slovak{Oponent}
      \providecommand\oznaceniprace@czech{Dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce} %podle stud. a zkus. radu VUT z 21.7.2011 se to jmenuje "dizertacni" }
      \providecommand\oznaceniprace@english{Doctoral thesis}
      \providecommand\oznaceniprace@slovak{Dizerta\v{c}n\'{a} pr\'{a}ca}
      \providecommand\vedoucitext@czech{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
      \providecommand\vedoucitext@english{Advisor}%{Supervisor}
      \providecommand\vedoucitext@slovak{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
    \else
      \PackageError{thesis}{Nelze najit oznaceni prace pro typ '\akt@type'}{}
    \fi

\AtBeginDocument{%
  \ifx\captionsczech\undefined\relax\else
    \addto\captionsczech{\renewcommand\abstractname{Abstrakt}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\alsoname{viz tak\'e}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\appendixname{P\v{r}\'{\i}loha}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\bibname{Literatura}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\ccname{Na v\v{e}dom\'{\i}}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\chaptername{Kapitola}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\contentsname{Obsah}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\enclname{P\v{r}\'{\i}loha}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\figurename{Obr.}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\glossaryname{Slovn\'{\i}k}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\headtoname{Komu}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\indexname{Rejst\v{r}\'{\i}k}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\keywordsname{Kl\'{\i}\v{c}ov\'{a} slova}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\listfigurename{Seznam obr\'{a}zk\r{u}}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\listofabbrevname{Seznam symbol\r{u}, veli\v{c}in a zkratek}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\listofappendicesname{Seznam p\v{r}\'{\i}loh}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\pagename{Strana}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\partname{\v{C}\'ast}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\prefacename{P\v{r}edmluva}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\proofname{D\r{u}kaz}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\refname{Literatura}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\seename{viz}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\tablename{Tab.}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\lstlistingname{Výpis}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\lstlistlistingname{Seznam výpisů}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\citace@stran{s}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\oborstudiatext{Obor}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\oznaceniprohlaseni{Prohl\'{a}\v{s}en\'{\i}}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\oznacenipodpisu{\ifnum\@pohlavi=1 podpis autorky\else podpis autora\fi}}
    \addto\captionsczech{\renewcommand\oznacenipodekovani{Pod\v{e}kov\'{a}n\'{\i}}}
  \fi

  \ifx\captionsenglish\undefined\relax\else
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\abstractname{Abstract}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\alsoname{see also}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\appendixname{Appendix}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\bibname{Bibliography}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\ccname{cc}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\chaptername{Chapter}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\contentsname{Contents}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\enclname{encl}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\figurename{Fig.}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\glossaryname{Glossary}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\headtoname{To}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\indexname{Index}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\keywordsname{Keywords}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\listfigurename{List of Figures}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\listofabbrevname{List of symbols, physical constants and abbreviations}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\listofappendicesname{List of appendices}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\listtablename{List of Tables}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\pagename{Page}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\partname{Part}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\prefacename{Preface}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\proofname{Proof}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\refname{Bibliography}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\seename{see}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\tablename{Tab.}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\citace@stran{p}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\oborstudiatext{Specialization of Study}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\oznaceniprohlaseni{Declaration}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\oznacenipodpisu{author's signature}}
    \addto\captionsenglish{\renewcommand\oznacenipodekovani{Acknowledgement}}
  \fi

  \ifx\captionsslovak\undefine\relax\else
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\abstractname{Abstrakt}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\alsoname{vi\v{d} tie\v{z}}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\appendixname{Dodatok}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\bibname{Literat\'ura}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\ccname{cc.}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\chaptername{Kapitola}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\contentsname{Obsah}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\enclname{Pr\'{\i}loha}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\figurename{Obr.}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\glossaryname{Slovn\'{\i}k}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\headtoname{Pre}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\indexname{Register}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\keywordsname{K\v{l}\'{u}\v{c}ov\'{e} slov\'{a}}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\listfigurename{Zoznam obr\'{a}zkov}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\listofabbrevname{Zoznam symbolov, veli\v{c}\'{\i}n a skratiek}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\listofappendicesname{Zoznam pr\'{i}loh}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\pagename{Str.}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\partname{\v{C}as\v{t}}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\prefacename{Predhovor}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\proofname{D\^{o}kaz}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\refname{Literat\'{u}ra}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\seename{vi\v{d}}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\tablename{Tab.}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\lstlistingname{Výpis}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\lstlistlistingname{Zoznam výpisov}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\citace@stran{s}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\oznaceniprohlaseni{Vyhl\'{a}senie}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\oborstudiatext{Odbor}} %nebo Odbor?
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\oznacenipodpisu{\ifnum\@pohlavi=1 podpis autorky\else podpis autora\fi}}
    \addto\captionsslovak{\renewcommand\oznacenipodekovani{Po\v{d}akovanie}}
  \fi

  % pro aktualizaci nazvu podle pozmenenych captions
  \expandafter\selectlanguage\expandafter{\orig@lang}
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Typograficke vlastnosti %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\@ifclassloaded{beamer}
{
%% Parametry pro prezentaci
}
{
%% Radkovani 1.2
\renewcommand\baselinestretch{1.2}
%% Nastaveni penalt pro sirotky a vdovy
\widowpenalty1000
\clubpenalty1000
%% Nastaveni penalty za rozdeleni slova na dve stranky
\brokenpenalty1000

%% Velikost pisma a mezery mezi vzorci
\def\@normalsize
  {%
    \@setsize\normalsize{12pt}\xpt\@xpt
    \abovedisplayskip=3mm plus6pt minus 4pt
    \belowdisplayskip=3mm plus6pt minus 4pt
    \abovedisplayshortskip=0mm plus6pt minus 2pt
    \belowdisplayshortskip=0mm plus4pt minus 4pt
    \let\@listi\@listI
  }%
}

%% Popis obrazku a tabulek
\def\fnum@table{\tablename\,\,\thetable}
\def\fnum@figure{\figurename\,\,\thefigure}
\setlength{\belowcaptionskip}{6pt}

%% Cislovani od ctvrte urovne nadpisu
\renewcommand\thesubsubsection{\@alph\c@subsubsection)}
\renewcommand\theparagraph    {\alph{subsubsection}.\@arabic\c@paragraph)}
\renewcommand\thesubparagraph {\alph{subsubsection}.\arabic{paragraph}.\@arabic\c@subparagraph)}

%% Sazba nadpisu kapitoly
\providecommand\chapter{}
\renewcommand\chapter
  {%
    \cleardoublepage\@startsection{chapter}{0}{\z@}%
    {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
    {2.3ex \@plus.2ex}%   %puvodne2.3ex
    %{\normalfont\Large\bfseries\MakeUppercase}%
    {\LARGE\sffamily\bfseries}%
  }%

%% Formatovani kratke verze zkratky
\renewcommand*{\acsfont}[1]{%
  \fontshape{\updefault}\selectfont% vzdy stojate
  #1%
}%

%% Formatovani kratke verze zkratky pri plnem vypisovani \acf
\renewcommand*{\acfsfont}[1]{%
  \fontshape{\updefault}\selectfont% vzdy stojate
  #1%
}%

%% Formatovani dlouhe verze zkratky pri plnem vypisovani \acf
\renewcommand*{\acffont}[1]{%
  \emph{#1}% opacne nez okolni text
}%

%% Zarovnani rovnic a titulku plovoucich objektu vlevo
\ifx\akt@center\center@vlevo
  % zarovnani rovnic vlevo
  \input{fleqn.clo}
  % zarovnani popisku obrazku a tabulek
  \long\def\@makecaption#1#2%
    {%
      \vskip\abovecaptionskip
      \sbox\@tempboxa{#1:\,\,#2}%
      \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
        \settowidth{\leftskip}{#1:\,\,}%
        \setlength{\parindent}{-\leftskip}%
          #1:\,\,#2\par
      \else
        \global \@minipagefalse
        \hb@xt@\hsize{\box\@tempboxa\hfil}%
      \fi
      \vskip\belowcaptionskip
    }%
\fi

%% Definice prechodu na novou lichou stranku u oboustranne sazby
\def\cleardoublepage
  {%
    \clearpage
    \if@twoside
      \ifodd
        \c@page
      \else
        \hbox{}
        \thispagestyle{empty}
        \newpage
        \if@twocolumn
          \hbox{}
          \newpage
        \fi
      \fi
    \fi
  }%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pomocne prikazy %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%% Literatura bez zahlavi
\renewenvironment{thebibliography}[1]
  {%
    \chapter*{\refname}%
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\refname}
    \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}{%%
      \settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
      \leftmargin\labelwidth
      \advance\leftmargin\labelsep
      \@openbib@code
      \usecounter{enumiv}%
      \let\p@enumiv\@empty
      \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}%
    }%%
    \sloppy
    \clubpenalty4000
    \@clubpenalty \clubpenalty
    \widowpenalty4000%
    \sfcode`\.\@m
  }{%
    \def\@noitemerr
    {\@latex@warning{Nezadana zadna literatura}}%
    \endlist
  }%


%% Zahajeni sazby priloh
\newcommand{\start@prilohy}{%
  \par
  \setcounter{chapter}{0}%
  \setcounter{section}{0}%
  % prepnuti na cislovani pismeny
  \gdef\@chapapp{\appendixname}%
  \gdef\thechapter{\@Alph\c@chapter}%
  %% Zmena souboru pro seznam kapitol
  \gdef\@chapter[##1]##2{%%
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \refstepcounter{chapter}%
      \typeout{\@chapapp\space\thechapter.}%
      \addcontentsline{toc}{chapter}%
        {\protect\numberline{\thechapter}##1}%
      \addcontentsline{toa}{chapter}%
        {\protect\numberline{\thechapter}##1}%
    \else
      \addcontentsline{toc}{chapter}{##1}%
      \addcontentsline{toa}{chapter}{##1}%
    \fi
    \chaptermark{##1}%
    \addtocontents{lof}{\protect\addvspace{10\p@}}%
    \addtocontents{lot}{\protect\addvspace{10\p@}}%
    \if@twocolumn
      \@topnewpage[\@makechapterhead{##2}]%
    \else
      \@makechapterhead{##2}%
      \@afterheading
    \fi
  }%%
  %% Zmena souboru pro seznam nadpisu casti
  \gdef\@sect##1##2##3##4##5##6[##7]##8{%%
    \ifnum ##2>\c@secnumdepth
      \let\@svsec\@empty
    \else
      \refstepcounter{##1}%
      \protected@edef\@svsec{\@seccntformat{##1}\relax}%
    \fi
    \@tempskipa ##5\relax
    \ifdim \@tempskipa>\z@
      \begingroup
        ##6{%%%
          \@hangfrom{\hskip ##3\relax\@svsec}%
          \interlinepenalty \@M ##8\@@par
        }%%%
      \endgroup
      \csname ##1mark\endcsname{##7}%
      \addcontentsline{toc}{##1}{%%%
        \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
        \fi
        ##7
      }%%%
      \addcontentsline{toa}{##1}{%%%
        \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
        \fi
        ##7
      }%%%
    \else
      \def\@svsechd{%%%
        ##6{%%%
         \hskip ##3\relax
         \@svsec ##8
        }%%%%
        \csname ##1mark\endcsname{##7}%
        \addcontentsline{toc}{##1}{%%%%
          \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
             \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
          \fi
          ##7
        }%%%%
        \addcontentsline{toa}{##1}{%%%%
          \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
            \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
          \fi
          ##7
        }%%%%
      }%%%
    \fi
    \@xsect{##5}%
  }%%
}%


%% Pomocne funkce pro parsovani jmena autora a vedouciho
% jednotlive casti jmena autora
\let\autor@pred=\relax
\let\autor@jmeno=\relax
\let\autor@prijmeni=\relax
\let\autor@za=\relax
% jednotlive casti jmena vedouciho
\let\vedouci@pred=\relax
\let\vedouci@jmeno=\relax
\let\vedouci@prijmeni=\relax
\let\vedouci@za=\relax
% jednotlive casti jmena oponenta
\let\oponent@pred=\relax
\let\oponent@jmeno=\relax
\let\oponent@prijmeni=\relax
\let\oponent@za=\relax
% prikazy pro nastaveni jednotlivych casti jmen
\def\nastav@tituly@pred[#1]{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @pred\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\nastav@jmeno}
\def\nastav@jmeno#1{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @jmeno\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\test@prijmeni}
\def\nastav@prijmeni#1{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @prijmeni\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\test@tituly@za}
\def\nastav@tituly@za[#1]{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @za\endcsname{#1}}
% zacatek rozdelovani jmena, testovani titulu pred jmenem
\def\rozbor@jmena{%
  \ifx [\nextchar
    \let\next=\nastav@tituly@pred
  \else
    \let\next=\nastav@jmeno
  \fi
  \next
}%
% testovani, zda jmeno a prijmeni bylo rozdeleno do dvou parametru
\def\test@prijmeni{%
  \ifx\bgroup\nextchar
    \let\next=\nastav@prijmeni
  \else
    \let\next=\test@tituly@za
  \fi
  \next
}%
% testovani titulu za jmenem
\def\test@tituly@za{%
  \ifx [\nextchar
    \let\next=\nastav@tituly@za
  \else
    \let\next=\relax
  \fi
  \next
}%

%% Pocitani stran
\ifx\pocet@stran\undefined
  \def\pocet@stran{??}
\fi
\def\spocti@strany{%
  \addtocounter{page}{-1}
  \immediate\write\@auxout{\string\gdef\string\pocet@stran{\thepage}}
}%

\AtEndDocument{\spocti@strany}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zruseni standardnich prikazu pro autora, sazbu obalky atd. %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\global\let\maketitle\relax
\global\let\@maketitle\relax
\global\let\thanks\relax
\global\let\@thanks\@empty
\global\let\author\relax
\global\let\@author\@empty
\global\let\date\relax
\global\let\@date\@empty
\global\let\and\relax



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pomocne delkove registry                              %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newlength{\thesis@tmp}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba titulnich stranek s obsahem zarovnanym svisle   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\stranka}[3]{%
  % prvni parametr bude zarovnan na hornim okraji stranky
  % druhy parametr bude svisle vycentrovan na strance
  % treti parametr bude zarovnan na spodni okraj stranky
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \makebox[0pt][l]{%%
    \vspace{\stretch{1}}%

    \parbox[c][0pt][c]{\textwidth}{#2}%

    \vspace{\stretch{1}}%
  }%%
  \parbox[c][\textheight][c]{\textwidth}{%%
    \parbox[t][][t]{\textwidth}{#1}%

    \vspace{\stretch{1}}%

    \parbox[b][][b]{\textwidth}{#3}%
  }%%
  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi
}%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba kompletniho prebalu prace prikazem \vytvorobalku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Velikosti fontů pro titulní stranu
\def\Vutbig{\fontfamily{Vafle}\fontsize{24pt}{28pt}\selectfont} % VUT, 25pt
\def\Vutlar{\fontfamily{Vafle}\fontsize{20pt}{24pt}\selectfont} % Název práce, 20pt
\def\Vutmid{\fontfamily{Vafle}\fontsize{18pt}{24pt}\selectfont} % Fakulta, ustav, 18pt
\def\Vutsmall{\fontfamily{Vafle}\fontsize{13pt}{16pt}\selectfont} % Typ práce, autor, místo, 13pt
\def\Vutsub{\fontfamily{Vafle}\fontsize{11pt}{13pt}\selectfont\textcolor{gray}} % Podtituly, 11pt
%\def\Vutsubs{\fontfamily{Vafle}\fontsize{10pt}{14pt}\selectfont\textcolor{gray}} % Podtituly mensi, 10pt
% Mezery mezi texty na titulní straně - standardní
\def\Vutska{\vskip 45pt}% Nad VUT
\def\Vutskc{\vskip 22pt} % Nad fakultou, nad ústavem
\def\Vutskb{\vskip 55pt plus 1fill} % Nad nazvem
\def\Vutskd{\vskip 0pt plus 9fill} % Nad typem práce
\def\Vutske{\vskip 20pt} % Nad autorem a vedoucím
\def\Vutskf{\vskip 50pt} % Nad místem/rokem

\newcommand\vytvorobalku{\par
  \newgeometry{total={160mm,270mm},top=26mm,inner=18mm,nohead,nofoot}
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{%%
      \parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}%
      }%%%
      ##1%
    }%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
         \@vytvorobalku@vut
      \else
        \twocolumn[\@vytvorobalku@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvorobalku@vut
    \fi
  \endgroup

  \restoregeometry

  %% Tady zrusime prikazy
  \global\let\vytvorobalku\relax
  \global\let\@vytvorobalku@vut\relax
}%


\def\@vytvorobalku@vut{%
  \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
  \noindent\centering
  \raisebox{5mm}[8mm][0mm]{%%
%    \begin{center}
    \begin{minipage}[t][274mm]{\linewidth}%
      \centering
      \noindent
      \parbox[t][26mm][t]{\linewidth}{%%%
        \centering\sffamily \huge
        \MakeUppercase{\skola@orig@lang}
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][16mm][t]{0.7\linewidth}{%%%
        \centering
        \sffamily \huge
        \fakulta@orig@lang
      }%%%

      \vskip 0mm plus 1fill
      \noindent
      \parbox[t][17mm][t]{\linewidth}{%%%
        \centering
        \sffamily\huge \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}
      }%%%

      \vskip 0mm plus 1fill

      \noindent
      \parbox[t][32mm][t]{\linewidth}{%%%
        %\raggedright
        \sffamily \Large
        %\makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@misto,\ \@rok}\hfill\@Autor
        %\sffamily \normalsize
        %\MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%
      %
    \end{minipage}%
%      \end{center}
  }%%
  \end{hyphenrules}

  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi

  \setcounter{page}{1}      %% Obalka se do poctu stran nepocita
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba kompletni uvodni stranky prikazem \vytvortitulku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\@ifclassloaded{beamer}
{
% nastavení popisku pro dalsi slidy
\def\insertshortauthor{\@Autor}
\def\insertshorttitle{\nazev@orig@lang}

% prikaz pro vysazeni VUT titulni stranky prezentace
\newcommand\vytvortitulku{
  \begin{frame}[plain]
    \usebeamertemplate*{VUT title page}\@thanks
  \end{frame}
  % resetovani citace slajdu, titulka se nepocita
  \setcounter{framenumber}{0}
}

% Vzhled titulni stranky prezentace
\defbeamertemplate*{VUT title page}{default}[1][]{
\vbox{}
  \vfill
  \begin{centering}

  \begin{beamercolorbox}[sep=0pt,center,#1]{institute}
  \makebox[\textwidth][l]{
      {\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\includegraphics[keepaspectratio,width=.5\linewidth]{\logo@fakulta}}
    }
    \end{beamercolorbox}
\vskip1em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{title}
      \usebeamerfont{title}\nazev@orig@lang\par%
      \ifx\akt@type\@empty%
      \else%
        \vskip0.25em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname\par}%
      \fi%
    \end{beamercolorbox}%
    \vskip1.5em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{author}
  \begin{tabular}{ll}
            {\slshape \csname autortext@\orig@lang\endcsname :}      & \@Autor \\%
            \ifx\vedouci@prijmeni\relax
            \else
                 & \\%
            {\slshape \csname vedoucitext@\orig@lang\endcsname :}     & \@Vedouci \\%
            \fi
           % pripadne text: "Oponent prace:  jmeno oponenta"
           % pokud byl zadan oponent prace pomoci \oponent{jmeno}


          % podmínka pro oponenta, jedná-li se o semestrální práci nebo je-li zakomentován v nastevni_udaju.tex nezobrazí se, jinak se zobrazi
          \ifx\akt@type\type@semestral
          %nic
            \else
              \ifx\oponent@prijmeni\relax
            \else
              & \\%
              {\slshape \csname oponenttext@\orig@lang\endcsname :}     & \@Oponent \\%
            \fi
          \fi


         \end{tabular}%
     \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=13pt,center,#1]{date}
      \usebeamerfont{date}  \@misto ,~\@datum
    \end{beamercolorbox}
  \end{centering}
  \vfill
}
}%elseclassloaded
{
\newcommand\vytvortitulku{\par
  \newgeometry{total={150mm,250mm},top=24mm,inner=30mm,nohead,nofoot}
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}%
      }%%%
      ##1%
    }%%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \@vytvortitulku@vut
      \else
        \twocolumn[\@vytvortitulku@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvortitulku@vut
    \fi
  \endgroup

  \restoregeometry

  %% Po vysazeni zrusime prikazy
  \global\let\vytvortitulku\relax
  \global\let\@vytvortitulku@vut\relax

}%

\def\@vytvortitulku@vut{%
\renewcommand\baselinestretch{1.0}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{hyphenrules}{nohyphenation}
\parindent=0pt
\raggedright

\includegraphics*[trim={32pt 32pt 32pt 32pt},width=42mm,height=42mm,keepaspectratio]{\logo@skola}
% Mezery níže možno upravit - tyto jsou nastaveny tak, aby se i při třířádkovém názvu
% práce a dvouřádkovém názvu ústavu vysázel poslední řádek na správnou stranu
\Vutska

\Vutbig{\MakeUppercase{\skola@orig@lang}\hfil}\par
\Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\skola@tran@lang}}}
\Vutskc
   \Vutmid{\MakeUppercase{\fakulta@orig@lang}}\par
   \Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\fakulta@tran@lang}}}

   \Vutskc

   \Vutmid\MakeUppercase{\ustav@orig@lang}\par
   \Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\ustav@tran@lang}}}

\Vutskb

\Vutlar\MakeUppercase{\nazev@orig@lang}\par
\Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\nazev@tran@lang}}}

\Vutskd

\Vutsmall{\MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}}\par
\Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\tran@lang\endcsname}}}

\Vutske

% troska rozhodovani jak vytisknout autora a suprevizora
\setbox1=\hbox{\Vutsmall\@autor}
\setbox2=\hbox{\Vutsmall\foreignlanguage{\tran@lang}{\@vedouci}}
\dimen0=\textwidth
\advance\dimen0 by -70mm%
\ifdim\wd1>\wd2
   \dimen1=\wd1
\else
   \dimen1=\wd2
\fi
\ifdim\dimen0<\dimen1
   % nevejde se mi tam jmeno autora nebo vedouciho protoze je moc dlouhe
   \Vutsmall{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}\hfill\hbox to \dimen1{\@autor\hss}}\par
   \Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}}}

   \Vutske

   \Vutsmall{\MakeUppercase{\csname vedoucitext@\orig@lang\endcsname}\hfill\hbox to \dimen1{\@vedouci\hss}}\par
   \Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\csname vedoucitext@\tran@lang\endcsname}}}
\else
   \Vutsmall{\makebox[70mm][l]{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}}\@autor}\par
   \Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}}}

   \Vutske

   \Vutsmall{\makebox[70mm][l]{\MakeUppercase{\csname vedoucitext@\orig@lang\endcsname}\hss}\@vedouci\hss}\par
   \Vutsub{\foreignlanguage{\tran@lang}{\MakeUppercase{\csname vedoucitext@\tran@lang\endcsname}}}
\fi

\Vutskf

	\Vutsmall{\MakeUppercase{\@misto} \@rok}

\end{hyphenrules}

  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi
}%
}%ifclassloaded





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba stranky s abstraktem prikazem \vytvorabstrakt                     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorabstrakt{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
            \hb@xt@1.8em{%%
                \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \@vytvorabstrakt@vut
      \else
        \twocolumn[\@vytvorabstrakt@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvorabstrakt@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorabstrakt\relax
  \global\let\@vytvorabstrakt@vut\@empty
}%


\def\@vytvorabstrakt@vut{{% prostredi kvuli pagestyle
  \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  \pagestyle{empty}%
  \cleardoublepage
  \noindent
  \parbox{\linewidth}%
    {%% sazba abstraktu v originalnim jazyce
%  \expandafter\selectlanguage\expandafter{\orig@lang}
    {%%% prostredi kvuli zmene pisma
      \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\abstractname}%
    }%%%

    \medskip
    \parbox{\linewidth}{%%%
      \sffamily
      \abstrakt@orig@lang
    }%%%

    \bigskip
    {%%% prostredi kvuli zmene pisma
      \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\keywordsname}%
    }%%%

    \medskip
    \parbox{\linewidth}{%%%
      \sffamily
      \keywords@orig@lang
    }%%%
  }%%

  \bigskip\bigskip
  \noindent%
  \rule{\linewidth}{0pt}%
  \vskip 1em plus 1fill

  {
  \expandafter\selectlanguage\expandafter{\tran@lang}
  \noindent
  \parbox{\linewidth}%
    {%% Sazba abstraktu v prekladu
      {%%%
        \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\abstractname}%
      }%%%

      \medskip
      \parbox{\linewidth}{%%%
        \sffamily
        \abstrakt@tran@lang
      }%%%

      \bigskip
      {%%% prostredi kvuli zmene pisma
        \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\keywordsname}%
      }%%%

      \medskip
      \parbox{\linewidth}{%%%
        \sffamily
        \keywords@tran@lang
      }%%%
    }%%
  }

  \bigskip\bigskip
  \noindent%
  \rule{\linewidth}{0pt}\nopagebreak
  \vskip 2em plus 2fill
  {%% sazba bibliograficke citace
    \vspace{\stretch{1}}\noindent
    \parbox{\linewidth}{%%%
      \sffamily \MakeUppercase{\autor@prijmeni},~\autor@jmeno{}.
      {\slshape \nazev@orig@lang}.
      \@misto, \@rok, \pocet@stran~\citace@stran.
      {\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}.
      \skola@orig@lang,
      \fakulta@orig@lang,
      \ustav@orig@lang.
      \csname citace@vedouci@\orig@lang\endcsname
    }%%%
  }%%

  \vspace*{2ex}

  \enlargethispage{1.5\baselineskip}
  % balicek hyperref predefinovava footnotetext, aby vyzadoval kotvu na footnotemark
  % nasledujici prikaz docasne obnovi puvodni prikaz footnotetext bez kotvy
  \def\@footnotetext##1{%
    \H@@footnotetext{##1}}
  \footnotetext{%
    \noindent
    \hspace*{-6.1mm}%
    %\hspace*{-\parindent}%
    Vysázeno pomocí balíčku \texttt{thesis} verze \fileversion ;
    \url{http://latex.feec.vutbr.cz}%
    }

  \newpage
}}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba prohlaseni o samostatnosti prace \vytvorprohlaseni  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorprohlaseni{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorprohlaseni@vut
      \else
        \twocolumn[\vytvorprohlaseni@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorprohlaseni@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorprohlaseni\relax
  \global\let\vytvorprohlaseni@vut\@empty
}%

\def\vytvorprohlaseni@vut{%
  \cleardoublepage
  \stranka{%%nahore
  }{%%uprostred
    \sffamily
    \begin{center}%
      \large
      \MakeUppercase{\oznaceniprohlaseni}%
    \end{center}%

    \vspace{1em}%
    \noindent
    \csname prohlasenitext@\orig@lang\endcsname

    \vspace{3em}%
    \mistoprohlaseni
    \hspace{1em}\makebox[7em][c]{\dotfill} \hfill
    \begin{minipage}[t][][t]{15em}%
      \begin{center}%
        \dotfill \\
        \oznacenipodpisu
      \end{center}%
    \end{minipage}%
  }{%%dole
  }%%
}

%\endinput

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PODEKOVANI                 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorpodekovani{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorpodekovani@vut
      \else
        \twocolumn[\vytvorpodekovani@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorpodekovani@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorpodekovani\relax
  \global\let\vytvorpodekovani@vut\@empty
}%

\def\vytvorpodekovani@vut{%
  \cleardoublepage
  \stranka{%%nahore
  }{%%uprostred
    \sffamily
    \begin{center}%
      \large
      \MakeUppercase{\oznacenipodekovani}%
    \end{center}%

    \vspace{1em}%
    \noindent
    \podekovanitext@orig@lang

    \vspace{3em}%
    \mistopodekovani
    \hspace{1em}\makebox[7em][c]{\dotfill} \hfill
    \begin{minipage}[t][][t]{15em}%
      \begin{center}%
        \dotfill \\
        \oznacenipodpisu
      \end{center}%
    \end{minipage}%
  }{%%dole
  }%%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PODEKOVANI                 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorpodekovaniSIX{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorpodekovaniSIX@vut
      \else
        \twocolumn[\vytvorpodekovaniSIX@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorpodekovaniSIX@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorpodekovaniSIX\relax
  \global\let\vytvorpodekovaniSIX@vut\@empty
}%

\def\vytvorpodekovaniSIX@vut{%
  \cleardoublepage
  \stranka{%%nahore
    \noindent%
    \begin{minipage}{0.6\linewidth}%
      \includegraphics[width=0.85\linewidth]{loga/SIX_logo_zahlavi}%
    \end{minipage}%
    %
    \hfill%
    %
    \begin{minipage}{0.4\linewidth}
      \parbox{\linewidth}{%
      \sffamily
      \small
      Faculty of Electrical Engineering\\
      and Communication\\
      Brno University of Technology\\
      Purkynova 118, CZ-61200 Brno\\
      Czech Republic\\[1mm]
      http://www.six.feec.vutbr.cz}
    \end{minipage}%
  }{%%uprostred
    \sffamily
    \begin{center}%
      \large
      \MakeUppercase{\oznacenipodekovani}%
    \end{center}%
    %
    \csname podekovaniSIX@\orig@lang\endcsname

%    \vspace{1em}%
%    \noindent
%    \csname podekovanitext@\orig@lang\endcsname
%
    \vspace{3em}%
    \mistopodekovani
    \hspace{1em}\makebox[7em][c]{\dotfill} \hfill
    \begin{minipage}[t][][t]{15em}%
      \begin{center}%
        \dotfill \\
        \oznacenipodpisu
      \end{center}%
    \end{minipage}%
  }{%%dole
    \includegraphics[width=\linewidth]{loga/logolink-op_vavpi}
  }%%
}

\newcommand\podekovaniSIX@czech%
{%
    V\'{y}zkum popsan\'{y}
    \ifcase\akt@type\relax
        %type@semestral
      v~tomto semestr\'{a}ln\'{i}m projektu
    \or %type@bachelor
      v~t\'{e}to bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ci
    \or %type@diploma
      v~t\'{e}to diplomov\'{e} pr\'{a}ci
    \or %type@treatise
      v~tomto pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
    \or %type@phd
      v~t\'{e}to dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ci %doktorsk\'{e} pr\'{a}ci
    \fi
    byl realizov\'{a}n v~laborato\v{r}\'{i}ch podpo\v{r}en\'{y}ch z~projektu \href{http://www.six.feec.vutbr.cz}{SIX}; registra\v{c}n\'{i} \v{c}\'{i}slo CZ.1.05/2.1.00/03.0072, opera\v{c}n\'{i} program V\'{y}zkum a~v\'{y}voj pro inovace.
}

\newcommand\podekovaniSIX@slovak%
{%
    V\'{y}zkum popsan\'{y}
    \ifcase\akt@type\relax
        %type@semestral
      v~tomto semestr\'{a}lnom projektu
    \or %type@bachelor
      v~tejto bakal\'{a}rskej pr\'{a}ci
    \or %type@diploma
      v~tejto diplomovej pr\'{a}ci
    \or %type@treatise
      v~tomto pojednan\'{i} o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
    \or %type@phd
      v~tejto dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci %doktorskej pr\'{a}ci
    \fi
    bol realizovan\'{y} v~laborat\'{o}ri\'{a}ch podporen\'{y}ch projektom \href{http://www.six.feec.vutbr.cz}{SIX}; registra\v{c}n\'{e} \v{c}\'{i}slo CZ.1.05/2.1.00/03.0072, opera\v{c}n\'{y} program V\'{y}zkum a~v\'{y}voj pro inovace.
}

\newcommand\podekovaniSIX@english%
{%
    Research described in this
    \ifcase\akt@type
        %type@semestral
      semestral project
    \or %type@bachelor
      Bachelor's Thesis
      %bachelor's thesis
    \or %type@diploma
      Master's Thesis
      %master's thesis
    \or %type@treatise
      treatise on doctoral thesis
    \or %type@phd
      Doctoral Thesis
    \fi
    has been implemented in the laboratories supported by the \href{http://www.six.feec.vutbr.cz}{SIX} project; reg.\,no.\,CZ.1.05/2.1.00/03.0072, operational program V\'{y}zkum a~v\'{y}voj pro inovace.
}

%Logo v hlavicce slajdu
\gdef\insertframelogo{}
\newcommand{\logohlavicka}{
    \gdef\insertframelogo{\raisebox{-0.4em}{\includegraphics[height=1.6em]{\zkracenelogo@fakulta}}}
}

\ifnum\akt@type=\type@semestral  %u typu semestral se netisknou abstrakty apod.
  \renewcommand\vytvorabstrakt\relax
  \renewcommand\vytvorprohlaseni\relax
  \renewcommand\vytvorpodekovani\relax
  \renewcommand\vytvorpodekovaniSIX\relax
\fi

\ifnum\akt@type=\type@treatise  %u typu treatise se netiskne podekovani SIX
  \renewcommand\vytvorpodekovaniSIX\relax
\fi

\endinput


%%
%%  End of file thesis.sty

